**2072. – Centaurea nigrescens** Willd. – Plante vivace de 3-7 dm, dressée, glabre ou un peu pubescente, rameuse; feuilles un peu rudes, dentées ou sinuées, oblongues-lancéolées ou ovales-lancéolées ; capitules médiocres, solitaires ou groupés par 2-4 ; involucre globuleux à //folioles espacées et inégalement imbriquées, les moyennes et les intérieures restant à découvert et dépassant longuement les appendices inférieurs ; //ceux-ci //petites, triangulaires noirâtres, lâchement appliqués, bordés de cils plus longs que leur largeur ; akènes sans aigrette ; //fleurs purpurines non rayonnantes.
Prés, bords des chemins : Savoie, Alpes-Maritimes. – Suisse, Italie, Autriche, Carniole. = Juillet-octobre.